\section{Анализ методов расчета}

Частицы, движущиеся в потоке плазмы испытают действие большого количества внешних
сил, полный учет которых при расчете представляется невозможным. Анализ показывает,
что основное значение имеет сила вязкого сопротивления со стороны потока. Однако
нужно отметить, что на частицу также действуют следующие силы: гравитационная,
термофореза, спин-эффект, сила Магнуса, кулоновские силы, действующие на заряженные
частицы и т.д. Типичные ускорения частиц в плазме составляют
\SIrange{104}{106}{\gram}, поэтому учет гравитации и более слабых сил не производится.

\input{src/analysis/model_1}
\input{src/analysis/model_2}
\input{src/analysis/model_3}
\input{src/analysis/model_4}

\vspace{1cm}

В результате проведенного анализа расчетных моделей, для использования в данной
работе была выбрана модель №1 (\ref{sub:движение_модель_1}) ввиду простоты требуемого
математического аппарата и достаточно высокой точности расчетов, незначительно
расходящихся с экспериментальными данными. Также применение моделей №3 и №4
предполагает использование величин, получаемых экспериментальным путем и 
не могут быть применены в рамках данной работы. Исходные данные и расчеты по 
выбранной модели приведены в разделе \ref{sec:расчет_физико_химических_процессов}.

\pagebreak